\section{Assignation spectrale}
\subsection{Via la commande \emph{place}}
La commande \emph{place} de matlab emploie un algorithme décrit dans CITATION pour trouver une matrice de gain robuste.
La documentation de \emph{matlab} nous signale que cette méthode peut parfois conduire à un gain trop grand, conduisant à 
une entrée trop importante physiquement.

\begin{figure}
  \centering
  \def\svgwidth{1.0\linewidth}
  \input{pdf/vpap3.pdf_tex}
  \caption{\textbf{Cas d'asservissement via \emph{place}.} 
  Les trajectoires d'état sont représentées pour le système en boucle ouverte au
  départ de l'état propre 3 du système asservi. L'axe d'ordonnées grisé est relatif
  aux amplitudes des éléments du terme de contrôle représentés par les courbes
  grise et noire.
  }
  \label{secondfig}
\end{figure}



